**782. – Cytisus hirsutus** L. – Sous-arbrisseau de 30-80 cm, dressé ou ascendant, à jeunes rameaux hérissés de longs poils étalés ; feuilles pétiolées, à folioles obovales, velues sur les deux faces, noircissant par la dessiccation ; //fleurs latérales, en grappes feuillées //sur les rameaux anciens ; pédicelles de moitié plus courts que le calice ; //calice à poils étalés, allongé, tubuleux, à lèvres divariquées, la supérieure à 2 dents obtuses, à peine arquées en dehors ; //étendard plus long que la carène ; //gousse de 25-35 mm sur 7-8, en faux, à valves planes, hérissée de longs poils étalés.//
Varie à tiges couchées de 10-30 cm et feuilles petites, avec feuilles et calices à poils étalés (C. polytrichus M. ?. ; C. alpestris Born.) ou appliqués (C. pumilus De Not.).
Bois et prairies des montagnes, dans les Alpes-Maritimes. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale. = Mai-juillet.